覺唔覺d 拍長拖既人，好值得欣賞？

講緊既長拖，係起碼拍到兩年以上仲keep 緊恩愛
經歷到時間既考驗
係慢長, 持續性, 穩定

係呢個咩都講求快，成果，自由，刺激既世界
時下年青人好容易踏左隻腳去速食文化之中
ons, 第3者, 散拖, sp, apps食女, 派帽 ... etc

所以我一直都好欣賞d 拍到長拖而又keep 住恩愛既couples
呢d 真係社會典範

有時見到啲人拍左十幾年然後結婚 真係當佢偶像咁拜

如果比著我 我都會好自豪自己有個咁既經歷

唔拍拖果d呢

識一對F2到現在都未散

已經差唔多九年

唔覺

我覺得好難搵到個肯同你經歷推咁耐既人

唔覺
通常呢d結婚幾年就會後悔然後偷食
呢個世界冇咁多聖人

如果我有錢我都得

點解會有負皮

考完DSE後拍到而家第五年
我都認同拍長拖係好值得欣賞
因為要捱過悶 鬧交 寂寞 好多野
要仲堅持到淨係中意呢個人
覺得真係唔容易

前幾日我家姐結婚
姐夫係佢中學識到讀完大學就結婚

正常都應該係咁

覺唔覺d 冇拖拍既人，好值得欣賞？

以前會覺得十年先叫長
而家呢個世代三年已經俾人話耐

所以拍得長真係唔係單方面控制到

酸到

學識欣賞好緊要

早幾日同女友拍拖10週年
都係係屋企簡簡單單煮飯仔咁過

F2到宜家 就12年了
利伸:無錢 多謝女友無嫌棄

難在對方都要同你一樣願意經營，大把港女港男郁吓就嗌分手，嗌交又永遠唔肯低頭，點拍得長

同女朋友由中學拍到大學
佢都我好好 唔會同我講錢
大學唔會再有咁好嘅女仔

拍撚左6年

都要啲女唔派帽

捱得到死先算啦 得啖笑

就3年, 越黎越恩愛

未必
識個中同中二拍拖拍咗九年
但係佢條仔(大佢一年)喺佢中三嗰陣做咗啲對佢唔住嘅嘢
所以短暫分咗一年

條仔最後入咗U之後成功tran到神科
但係聽聞條仔入咗神科之後係噉厹同一tutor啲女
雖然佢地拍咗咁耐, 但係條仔喺中學嗰陣成個戇尻仔噉
喺度曬自己啲英文幾勁
用啲嘢幾high class eg 曬mac book最新版, 用支幾百蚊嘅鋼筆考試
我真係唔知點解條女可以盲咗九年

騎牛揾馬既女仔真係好撚仆街

拍到長拖，最緊要係雙方會唔會包容對方既缺點， 而自己都要檢討自己既缺點去改善。 遇到一個同自己好似都好中意痴住對方又好低b既真係好好彩

你低B好啦,唔好話我

唉

識人中二個陣拍拖, 拍到30歲結婚

Lm

拍左三年拖嚕就黎第四年
估唔到初戀都拍到咁耐

on9仔 當偶像咁拜，有無拎簽名呀

但見到身邊好多拍左5、6年既情侶陸陸續續散都咪話唔驚 仲要全部散之前都表現得好恩愛 我地個個都以為佢地會結婚

其實可能未必係人地眼中咁恩愛
識人拍拖十年 今年結婚
條仔中間有出軌 係條女原諒佢
有時候一齊耐 咩都習慣廢事轉 唯有隻眼開隻眼閉

戇鳩大把人表面睇落穩穩定定
個男既去叫雞 女既去偷食
大家呃大家你又知唔知

我覺得呢啲要雙方一齊去做，是但一邊因爲一啲事捱唔落去，其實好難長

利申雙方都係fd
我知男既叫雞
女既比我撞破幾次同其他人出街
年年去好多次旅行
每個星期見好多日
拖左7 8年

呢句真 識幾對都係咁

何必呢

同條女高中開始拍左六年幾
一齊左好多年都仲好似熱戀期咁
之後有段時間態度 感覺變哂
又話咩淡左
你老尾 咪又係識左條新仔

識親拍長拖果啲都起碼有一個係狂偷食

識有對拍左十幾年 條仔出面玩到搞大埋人地個肚
都仲可以同正印結得成婚

4年了 時間過得好快

冇咩值得欣賞 有時拍長拖既人為咩而拍都唔知 人地眼中可能好好既 但真實可能同床異夢

利申 試過 5年散

見幾個朋友拍長拖幾年，之後出黎做野唔夠一排就飛左條仔轉同同事拍拖，有一兩個仲結埋婚生埋仔。

我舅父同佢老婆係小學同學
成日問佢過吓料比我咁
我細個嗰陣又錫到我燶
我真係當佢神咁拜

係三年都未有結婚共識=耐

中意一個人兩年以上先勁

竟然自己一個ff咁多嘢

有人溝佢囉

同左手二十年了

15年

agger
見過太多例子

一齊左就四年
啱啱一齊冇耐，條仔flirt 其他女
嬲撚到我仆街，最後原諒左

有咩值得欣賞

利申 拍5年最後被帽 屌你老母

5年
跟住上到u散咗

拍三、四年唔結婚生仔，再拖落去都哂氣啦
去到六、七年唔走，感情開始淡通常身痕想識第二件
但想分個陣又因爲投放太多時間唔捨得
吊住吊住仲衰

拍左7年半

有諗過咁耐淨係同佢一齊會驚覺得未玩夠

但一諗到第時一定搵唔返個咁好對我不離不棄既女友 而我呢一刻又仲係好愛佢

都係不了

同男仔去玩

佢O幾

表面睇就恩愛 個心諗咩得自己知

我覺得一齊之前你都知既，你都預左嫁啦
你唔信/呷醋先問姐

一係信佢唔好問囉

文字藝術？？出軌跟住條女原諒個d 點計？呢d 仆街仔好值得欣賞？

我拍左五年半以上了
雖則離合過 不過都穩穩定定
大家都出嚟做嘢一兩年
好似係咁

係囉 兩年就話長
大把人習慣咗之後 一拍就拍十年

中學拍到大學 四年 然後比人帽🤨

中學拍拖拍到我大學 岩岩四年幾
中間佢偷食左兩次都原諒佢
陪佢渡過左dse同asso

今年佢岩岩升番上大學同住hall
最後上個月屈番我同人flirt
同阻佢識異性朋友 同我散

呢個世界唔係你長情 人地就會對你好
世界上有太多仆街 令到你日後唔夠膽再付出所有野去愛一個人 冇人擔保唔會變心 包括你自己

祝福你地

我自己出左黎做左頭幾年野果時仲係A0
之後經人介紹識左自己呢個男朋友
因為我做過幾年野
個人成熟左
包容性比較強
脾氣會發 但有共識唔會亂講分手

我男朋友因為佢個ex 派好多次帽
佢都知道有幾痛

我都有同佢講明
如果佢係鍾意其他人
可以先選擇同我分手先同人一齊
唔好出軌再拖住我

同埋我on shift 見面 作息既時間唔同
更加珍惜大家見面既時間
相處尚算融洽

我覺得兩個人係要keep 住欣賞對方既好
同埋為對方著想
先會抗拒到外來既所謂誘惑
由讀書岩岩出社會做野呢段時間好難捱

同埋我自己有一個原則
就係唔會比我身邊既人involve 我段感情太多
姐妹又好父母又好閨蜜又好同事又好
好容易受人影響
影響感情發展

咁無，呢個問題我覺得要是但一方退讓

一係，就你選擇信佢，以後唔問
一係，就佢切斷曬同d男性朋友既社交

講真，如果佢話你太管佢，佢仲要話未玩夠。不如就咁算啦

兩個相愛唔偷食又信任對方，真係好難得

賴？

同你個case 一樣 佢話未玩夠同埋好攰 大家重要係long d 最後都係散左

覺，同女友拍左七年，中間偷食左三，四個女仔，好正

我個ex 都係身邊好多男仔fd 跟住前排識左班新既gp就一日到黑出去同佢地玩 連電話都唔想同我傾 話返到屋企攰wor 最後佢竟然話依家佢朋友比到佢快樂 而我依家唔再係 佢真係變左好多 而我一直以黎都做好自己本分.... 唉 曾經以為佢係可以成為一直陪伴我既人 從來無遇到過個咁好咁愛既人 真係好愛佢就算依家分左手都係咁

識幾個拍長拖
男既背後都有偷食

以前未知咪好欣賞囉

拍長拖都可能有偷食

我都想拍長拖
前題係要有人肯同我拍拖

可以留tg傾下計
飲野就不了

咁多人死？點解你唔死

太長唔quote
蒙牛巴
佢都講得同你一齊唔開心，又話未玩夠
有心理準備啦

長拖真係唔可以咩都同朋友呻
人地實話分啦分啦
有時諗番轉頭 對方對自己有幾好
世界上唔會再有個咁真心對自己好既人
唔應該因爲爭執或者變成習慣抹殺左
每一對情侶都會變成依賴同習慣
仲相愛就唔應該放棄

長極最後咪又係中曬伏
利申：講緊自己

唔覺
即將十年 反而擔心畀唔到幸福佢

個account 佢會睇到 因為共用 但只有我留言

拍長拖係因為有偷食姐
希望我男朋友冇咁做

關你撚事咩

識得有條友同條女拍左八年
仲要其中有5-6都係long d
唔好話5-6年
5-6個月咩新鮮感都冇啦

呢d十成分開玩
唔分開玩根本捱唔到果段時間

波台手足

我拍左一個月都冇暪住ex 單獨約女出去

我都識一對啵

第8年緊

佢地好似18左右開始拍
而家2526
聽佢地講都好似分開過幾次
有時又就會覺得佢地好悶
有時又幾崇拜佢地

飛得

知道有對拍左8年嘅
簡唔中都一齊去旅行
屋企生意都會互相幫手
日日都見咁濟

但個男會上網搵sp
又出過軌

仲有大把例子係拍左十年都分手
根本你就算結咗婚幾十年都大把人會偷食
點解會覺得拍長拖就幸福

屌你老母

你唔值得欣賞

其實反而唔明點解依家啲人可以成日換畫
鐘意左一個人唔係應該會越黎越鐘意？
不過依家既人連一齊都咁速食
根本唔係真係鐘意 只係覺得對方條件幾好就一齊
咁有其他更好條件出現自然就會走

覺 拍左四年半 當中 年半long d 想一直落去走埋下半世

兩個之間既經歷冇咁易話變就變

利申 五年

好多人就係太相信呢種說話
到分手嗰陣就hurt到顛咗接受唔到

屌禁錯負評

見你話十成分開玩先搭句咀。我19年，5年前開始long d, 到而家都係差唔多日日text. 我無玩，我覺得佢而家無玩但佢有前科，所以都唔係100%肯定。我就係上面有人話會原諒人出軌嗰啲人

我都好開心一拍拖就搵到個咁夾嘅，但無乜話值唔值得欣賞，唔同人需要唔同嘢啫。

我又唔係同你有親，駛鳩你欣賞咩

啪過所以拍得耐，又值唔值得欣賞？

聖三一？

中學出到黎先係真正既考驗
好多雞性都未甩
女人真係好恐怖架
利申:受害者

大學開始,5年
long D過兩年

有冇人由初中拍到出黎做野一段時間都冇出軌過?

要講埋拍長拖之餘中間無偷過食

開始會諗長拖呢樣野 以往都拍唔長
通常係純粹淡左（我知其實係大家冇心keep）或者真係一啲升學位散
好想聽下拍左好多年拖但完全冇出軌既人既諗法

我覺得人耐左不多不少都會有出軌既諗法
但乜野原因令到你淨係諗 唔會行動？
又會唔會到有一日會抵唔住誘惑呢？

我拍左七年 由20歲開始

識個女仔明明有男朋友
但有其他三唔識七嘅男仔問佢拎電話號碼嗰啲都會照比人 仲會同人哋text

唔覺 拍得長唔代表咩
有啲只係慣咗果種關係 唔好吹奏啦

四年 完全冇出軌嘅諗法 根本唔會有呢種諗法先叫拍拖 另一半希望佢冇啦

諗返轉頭人人都唔係完美，要反省自己係某啲地方都有缺點。

經歷左好多野 最後都係散 當初我都以為呢句野係真 痛到仆街

識一對一齊十年到最後分左手
旁人睇覺得好可惜

拍左九年幾 散左

身邊真係好多恩愛情侶, 當然佢地都係乖仔乖女個種

18歲同女朋友拍拖到30歲結埋婚, 而家有個9個月大既女

識一個佢地拍左拖十年，係十週年果日求婚
好浪漫

咁係咪拍散果d係咪威d?
唔少人認為拍拖次數多係威d
我個人理解唔到
真係有人忍到你缺點宜有接受到既更難得

識幾對 被戴綠帽都唔走
都唔知話佢情深定on9好

拍緊十年

平淡輕鬆 珍惜大家嘅就話啫
成日大起大落 家嘈屋閉
乜都要大龍鳳要晒命 暗啞底出去玩個啲
拍得耐都唔羨慕

我同老婆由中學一齊，到一齊10年結婚，依家結左婚3年了，生左一個囡，個囡都就黎2歲

同女友一齊左4年
每一日都會見面

雖然間中都會有啲問題
但真係會雙方坐低慢慢去傾
去解決個問題, 並承諾解決

所以宜家都好穩定

唔好曲解 我冇講過拍散拖好威
呢個係你自己提出黎
只係想表達拍得長唔代表係乜 相處果個又唔係你 你眼入面睇到嘅只係表面炸 唔好自己望到嘅野就當係全部啦

今年3月上左神枱，17年，37嵗
又如何？都係咁過生活 ……

同男朋友就黎7年
依家計劃緊結婚啦

同女友拍咗8年，
而家結埋婚...
要捱過磨合期囉...

利申：我無偷食，希望佢都無

中六開始同學
細我一年
我地都係初戀
宜家十年了
準備下年結婚

識一對中學開始拍左6年拖，男既仲要係HKU

我都以為係真 互相曾經都咁覺得
但分手個刻佢一句話 全部都過左去 屈哂我機
一個人變心 點會仲重視呢d野

一直都好想初戀就係結婚對象 但初戀仲喺到

巴打好勁

食撚屎啦你死仆街

拍得耐另一半梗會懶左 呢個時候有人乘虛而入就難搞 d女硬係要同人比 有邊個溝你既時候唔係好架 識得珍惜欣賞先可以長久

人大左會穩定好多

中四拍到而家大學畢業出黎做野
好彩佢無嫌棄我搵得少錢
肯同我捱老麥
多謝你

認定左做結婚對象
無諗過偷食

各位拍長拖既巴絲有無咩經營之道提醒下後輩

利申: 快兩年

主動道歉
容易寬恕

中學識,到大家讀大學,今年開始做嘢
六年幾,我都好佩服我同我女友可以一齊到咁耐
因為本來大家係兩個世界嘅人
仲要六年幾都Keep到熱戀個種新鮮
雖然有時都會嘈,但我地唔俾大家嬲多過一日
多謝我女友仲肯同我一齊

信任

拍左十一年路過

同條女3年幾了

5年開始會覺

7年
我覺得我執到寶
好男人

長期唔拍拖

忍耐 遷就

同女朋友11年

同ex一齊五年，佢向我求婚後俾我發現佢偷食，分手後佢即刻同咗條女一齊，但嗰一年keep住搵我吊住我 呢段關係令我對愛情冇哂信心 但上年年尾遇到依家嘅男朋友，雖然我地未夠一年仲要long d緊，但佢真係對我好好，知道我之前受過傷慢慢咁追咗我幾個月，依家每日同我skype同傾電話，多謝你呀男朋友 我地一定要一齊行到最尾入教堂

Cccyc?

唉你個原則，多d女人有呢個原則就好

個Ex飛左我之後佢已經轉左3,4個

我比隻臭雞飛左之後搵到現任
過多幾日就2年

識人就黎10年，最多kiss只係蜻蜓點水，散左條女即刻識第二條仔，第一次法式濕吻話條仔老江湖

拍左7年，但大家都係21歲

其實拍太耐唔結婚好危險
起碼我身邊好多拍左六七年無結婚就散

兩年都叫長

希望可以同男友恩愛到80歲

十幾年 結婚就黎4年

呢個係依家好多人對愛情既睇法
好快就鐘意，因為對方順眼+條件好，而呢個因素套用去其他人都可以
所以鐘意可以有幾鐘意？對方就算毀左容，都可以不離不棄？對方家道中落，都可以出手幫佢？
人係自私，好多人都係愛自己多啲
如果一直都未能拍到長拖，大多數都係對方無你想像中咁愛你

今年第十年 下年結

內疚係維持感情既其中一種方法 拍過三年拖對方出軌無數次 我都原諒左佢 散左之後佢同我講每次對唔住我之後就會對我更好 想彌補返

屌佢老母
利申：我好愛而家既男朋友

相愛很難

依家太容易識到其他人

拍拖拍緊幾年以上既女咪又係連登仔眼中既雞

拍左好耐都可以中間有好多事發生
可能只係一個人努力緊

其實真係

協調, 溝通
有咩拎出黎講
道歉

比濕鳩dse洗左腦？
乜9速食文化？關撚事咩
只係網上世界性開放左
如果要屌就屌柒兩登先

利申正皮

唔覺 冇咩特別

你呢d女仔真係買少見少

理想中嘅戀愛 認定左就從一而終咁拍拖結婚

小學/中學拍到結婚勁正
不過都見有人純粹係因為死要面明明唔中意都唔散

巴打個名 sad but true

有時只係因為習慣左對方而繼續
同床異夢 貌合神離
一場double or nothing 嘅賭博

第三年了 好想一直行落去跟住結婚

真係想學到拍到五年以上仲keep住恩愛的

而家後生嗰啲關係真係好混亂 可能少咗啲責任感
個個都sp 就算俾你食到全世界嘅女
冇一個真係愛你嘅人
真係幾撚空虛 同慘

覺呀，但係拍左五年就散左

始終都要有承諾既我諗
身邊有一對一拍咗十年 個女既仲等緊佢求婚
結唔到真係散都似
男既又以為佢一世都唔會走

以前個個我拍左三年幾，識左5年到。依加個女友都拍左三年，識左四年，係一齊向前行嘅伴侶

差唔多喎大家

中學初戀女友拍拖拍到依家，唔覺唔覺就已經8年

食咁多女既玩家 即係對方都玩家 又點會付出真心去愛你

老豆老母由中學開始拍拖拍到結婚
呢家有時會嗌下交 有時會冇厘頭發對方脾氣
有時又會打情罵俏互串下
雖然係冇激情冇新鮮感
但佢地都知對方會不離不棄
屌 好羨慕

老豆老母今年廿六週年了，仲未計佢地本身拍拖

我當年都咁諗，之後就…

on9
講到食到全世界啲女，都冇個真愛，
你咁講同話全世界女人都係雞有咩分別？ 想食就食？

我欣賞都要對方欣賞共同維持感情先得架

3年幾

拍左6年半帽左
屌你老母

就黎6年

小學2年班相識，到17歲先正式拍拖
到以家29歲

結婚岩岩一年

已經同女朋友一齊七年，希望出黎做野之後，就娶我女朋友，俾返個名份佢

家姐同男朋友中學開始拍拍左13年 結左婚
但最後離左

羨慕

我身邊有兩pair拍咗7-8年先散，真係唔敢想像佢地分手嗰下心情係點

唔係想打擊你
但如果你結婚個日發現原來佢唔係處
你會唔會崩潰

中學拍到上大專都有成四年幾五年，一齊咗咁耐仲要巳經過咗冷淡期以為就可以長長久久係埋一齊，但原來人真係好易變，快到估你唔到，轉個頭就可以鐘意第二個。同埋真係唔好說咩人久見人心，相處好耐可能你都未知佢個人其實係點，就算你覺得自己已經對佢好了解，但可能佢仲有好多面都未表露出黎，當分開之後你真係會覺得呢個人好恐怖，會諗緊咁耐以黎同緊一個咩人一齊⋯⋯

認同細水長流嘅感情先係最美好 經歷猜疑 鬧交 冷戰
由熱戀期去到老夫老妻個種感覺 普普通通咁都可以咁sweet

但一散嘅話就會崩潰 愛情觀改變曬 一世都好難再有拖拍或者唔敢再投入